經歷左北海道地震

本身我係一個崇日撚，對日本十分喜愛。當晚凌晨3點08分，我係札幌既一間酒店訓訓下比地震搖醒左，當時我係人生中第一次體驗到地震，啲衣架左右搖擺，成間房都搖得好犀利，搖左大約半分鐘就停左，之後大約十五分鐘就全市停電。
當時我試過打電話落大堂問下咩事，不過個日本人唔識講英文就直接cut左我線 ，直到朝早出太陽既時候我就拎住行李由酒店最高果陣13樓，拎住電筒摸黑行樓梯行落地面，當我落到地面既時候已經見到有十幾二十人係大堂坐緊，我就立即check out諗住行去札幌JR車站有冇巴士去新千歲機場，因為果一朝我要搭飛機落東京。
一行出酒店門口已經見到啲日本人拎住袋趕返工 ，當時既我就諗原來地震對日本人真係wfc，你有你震我有我繼續返工生活 ，咁我一路行一路睇電話，原來全市只淨返的士可以送我去機場，咁我就係的士站等左大概一個鐘就上到的士去機場。 沿途我見到啲便利店全部都係冇燈冇電，啲日本人就大排長龍買水買糧食，油站亦都好多車排隊入油，呢一刻我先發覺原來今次都幾大獲 ，係車上面我亦先知道原來新千歲機場全日停飛，但我都唔理一心去機場諗住搏一搏睇下有咩方法落東京。
去到機場見到好多人係機場門口排隊，原來機場完全封左唔比人入去，心諗仆街了，但好彩過左一陣就開門比人入去，一入到去就睇牌，全部flight都係cancel，咁唯有搵過位坐低等，過左大概一個鐘就有個機場食蕉拎住個喇叭講日文，講左好耐先用啲唔咸唔淡既英文講左句water，food ，屌原來係派物資，但果刻我心諗點解你淨係用日文黎廣播唔用英文，在場都有外國人係到，你用日文講我地真係唔知你講緊乜，當你真係唔識英文，都可以一句日文一句water food掛，唔使講左五分鐘日文先補一句water food 。好啦咁唯有即刻去排隊拎水拎餅啦，拎完食食下就話隔離有lawson開左比你地去買水買野，啲人就即刻狗衝去搶飯團搶食物，不過都尚算係有排隊，情況未算混亂，我去到間lawson又係見到雪櫃上既飯團已經一掃而空，咁我就唯有買啲水同麵包，但當我排排下既時候見lawson既職員拎住一箱箱寫住廢棄物品既食物出黎放返上雪櫃補返滿 ，咁我當時都有諗過會唔會只係用廢棄物個箱黎裝住啲食物拎出黎，而唔係真係將準備要掉既食物再拎出黎賣，但呢啲時候食物可能會缺乏，已經唔理得咁多，但我都係冇去買啲飯團。 買完水同包行返去自己個位既時候就聽到有廣播，原來機場唔想人繼續留係到，準備左巴士送返啲人出札幌市，叫啲人上返車走 。我岩岩搭左成萬yen的士入黎，而家又比人送返出去札幌，咁咪好on9，咁我就決定唔上車，試下瀨死唔走，因為在場都仲有成百人冇搭車走，如果搭車出返札幌市，咁仲會唔會咁容易入得返黎機場，出到去又冇電，酒店又冇book，呢啲時候一定full晒，就算比你住到你又敢唔敢住呢，地震既時啲樓係到左搖右擺，真係有啲驚佢會成座跌落黎，出到去真係自生自滅。
係呢時候都幾無奈，咁都唔理照繼續坐，啲食蕉都冇理我地，等到下晝一兩點，見有班空姐同機師入左黎機場stand by ，當時有返一絲希望覺得有可能會走得到，到左四點既時候機場職員就話安排左避難所比我地，避難所距離機場大概十分鐘車程，叫我地坐佢地準備左既巴士去避難所。 咁果時就問個職員機場大概幾耐先重開，佢亦都比唔到答案，只係叫我地去避難所等，咁我都唯有上車去避難所。 去到避難所門口，係千歲市住宅區入面既一座禮堂，亦都係冇電，不過好彩有水，入左去就坐底左等，附近隔離就有大陸人韓國人同日本人，香港人亦都有幾個，咁我就同啲香港人坐埋一齊有個照應啦。坐坐下都開始入夜，禮堂入面開始好黑，得一兩枝臘燭係門口，之後好彩有車運左兩枝大光燈黎係出面照入禮堂，咁呢刻就光左好多起碼睇得返野，而呢兩枝燈係用柴油發電機黎整著佢既，坐到大概夜晚既八點，就有職員黎話有食物派，派既一碗有雜豆同豆腐乾既熱食，仲有兩塊餅同一枝水，我知道呢啲係震炎食物黎，因為震前一日睇到電視有介紹呢啲食物，話係可以保存五年時間咁長，估唔到前一日睇完今日就有機會食 。食完果刻又真係好飽好濟胃，但好快又肚餓，當時缺水缺電，電話既電量真係要好小心咁用，要用黎留意即時新聞資訊同同外界聯絡，但我當時仲見到啲大陸人同韓國人係到睇片同自拍加拍埋片 。到左夜晚十一二點，兩枝大光燈熄左，原來部發電機冇晒油，咁啲職員就係禮堂門口諗緊點樣整返著佢，佢地就諗住用一部車，用喉管搏去發電機過啲油落去等佢著返，但呢個時候部車係著緊同一路噴緊死氣，啲死氣同gas味就一路吹入禮堂，當時禮堂啲人開始咳，情況就等於一氧化碳中毒，我訓訓下醒左都覺得有想嘔既感覺，呢個時候有位香港人就落左去屌柒班日本人，同佢地講啲廢氣吹晒入黎我地聽朝會全部中毒死晒，班日本人就話你地唔想聞到啲廢氣就走唔好留係到，我地既束職責係要確保部發電機同大光燈著，咁個香港人就同啲日本人講可唔可以拉遠小小整，啲風吹晒啲死氣入禮堂，啲日本人都係叫佢走開，果位香港人就同佢地講你地部好嘈呀嘈到我地訓唔到呀，咁班日本人就肯拉遠部機先過油 ，呢刻我真係覺得點解班日本人可以咁on9同咁仆街。。續

Too long

唔小心開多左個係吹水台，主post係學術台

隔行啦屌你

後續呢？

身為中國人中文字都唔識打得隻

本身我係一個崇日撚，對日本十分喜愛
但係水=mizu, 食物=食べ物
呢d簡單日文都唔識

佢其實係講一大堆日文既，係講派水同卡路里bar

其實點解會變左專注我係崇日撚同識唔識日文

日本人都幾on9

因為你開宗名義講崇唔崇日好大程度影響觀感有perception